\section{Prinzipien}
\label{sec:Prinzipien}
\texttt{Spark} ist einen Teilmenge von \texttt{Ada}, welche besonders auf erhöhte Sicherheit bedacht ist. Aus diesem Grund werden einige Möglichkeiten von \texttt{Ada} beschnitten. Das übergeordnete Ziel ist es, eine statische Analyse des Codes zu ermöglichen. In erster Linie werden dazu Annotationen eingeführt, welche den Ada-Code ergänzen und Informationen für den Examiner(s. ~\ref{sec:examiner}) bereitstellen.

\subsubsection{Annotationen}
\label{subsubsec:Annotationen}
Zur Kompilierung von \texttt{Spark} wird ein \texttt{Ada}-Kompiler verwendet, das heißt jedes \textit{gültige} Programm in \texttt{Spark} ist auch in \texttt{Ada} gültig. Es gibt jedoch viel Dinge , die in \texttt{Spark} nicht gültig sind, jedoch in \texttt{Ada}. \texttt{Spark} ist somit eine Teilmenge von \texttt{Ada}, ergänzt um zusätzliche Annotationen mit zusätzlichen Angaben für die Prüfungstools von \texttt{Spark}. Da diese Annotationen als Kommentare ausgeführt sind, bleibt durch sie ein Programm immer noch in \texttt{Ada} gültig, werden vom Kompiler aber nicht verarbeitet, sondern sind nur für den \textit{Examiner} von \texttt{Spark} wichtig.\\
Der Examiner gleicht die Angaben in den Annotationen mit denen im restlichen Code ab und prüft, ob das, was in den Annotationen ausgedrückt wird, sich mit dem was der Code macht, deckt. Der Aufwand beim Schreiben des Codes ist zwar um einiges erhöht, doch wird so eine komplette Analyse des Datenflusses möglich, da alle Interfaces festgelegt werden müssen.
\subsubsection{Unterprogramme}
\label{subsubsec:Unterprogramme}

Listing~\ref{spark:derive} zeigt ein Beispiel der Annotation \textit{derives}, welche dem Examiner zeigt, dass der am Ende der Variablen X zugewiesenen Wert vom Initialwert der Variablen Y abhängt und umgekehrt.
\begin{lstlisting}[caption={derive Beispiel}, label=spark:derive]
procedure Exchange(X,Y:in out Float)
--# derives X from Y &
--# 				Y from X;
is
	T:Float;
begin
	T := X; X := Y; Y := T;
end Exchange;
\end{lstlisting}

Listing~\ref{spark:GlobaleVariablen} zeigt die Nutzung der globalen Variablen Seed. Die Annotation \textit{own} macht die Variable für andere Annotationen sichtbar, \textit{initializes} zeigt an, dass sie Initialisisert wird.


\begin{lstlisting}[caption={Globale Variablen}, label=spark:GlobaleVariablen]
package RandomNumbers
--# own Seed;
--# initializes Seed;
is
	procedure Random(X: out Float);
	--#global in out Seed;
	--# derives X,Seed from Seed;
end RandomNumbers;

package body RandomNumbers
	Seed:Integer;
	SeedMax: constant Integer:= ...;
	
	procedure Random(X: out Float) is
	begin
		Seed:= ...;
		X := Float(Seed) / Float(SeedMax);
	end Random;
	
begin		--Initialization part
	Seed:= 12345
end RandomNumbers;
\end{lstlisting}